1026
刚刚搞完自考的四门。今日目标养成每日更新进度。然后像搞自考一样刷题。
找到四大科题库，整理题目关键词，配上答案助记词。
初步想法，先将真题整理到markdown。
然后再设置一个网页整合关键词典，点击进入词典解释page。和点击显示或隐藏答案助记词。还有选择题功能。

设函数\(z = z(x,y)\)由\(z + \ln z - \int_{y}^{x} e^{-t^2} dt = 0\)确定，则\(\frac{\partial z}{\partial x} + \frac{\partial z}{\partial y} = (\quad)\)  
A. \(\frac{z}{z+1}(e^{-x^2} - e^{-y^2})\)
B. \(\frac{z}{z+1}(e^{-x^2} + e^{-y^2})\)
C. \(-\frac{z}{z+1}(e^{-x^2} - e^{-y^2})\)
D. \(-\frac{z}{z+1}(e^{-x^2} + e^{-y^2})\)



## 题目

设函数  
\[
z = z(x, y)
\]  
由  
\[
z + \ln z - \int_{y}^{x} e^{-t^2} \, dt = 0
\]  
确定，则  
\[
\frac{\partial z}{\partial x} + \frac{\partial z}{\partial y} = (\quad)
\]

选项：

A. \(\displaystyle \frac{z}{z+1}(e^{-x^2} - e^{-y^2})\)  
B. \(\displaystyle \frac{z}{z+1}(e^{-x^2} + e^{-y^2})\)  
C. \(\displaystyle -\frac{z}{z+1}(e^{-x^2} - e^{-y^2})\)  
D. \(\displaystyle -\frac{z}{z+1}(e^{-x^2} + e^{-y^2})\)

---

## 解答

由题设：
\[
F(x, y, z) = z + \ln z - \int_{y}^{x} e^{-t^2}\, dt = 0
\]

计算偏导：
\[
F_x = -\frac{\partial}{\partial x}\!\left(\int_{y}^{x} e^{-t^2}\, dt\right) = -e^{-x^2}
\]
\[
F_y = -\frac{\partial}{\partial y}\!\left(\int_{y}^{x} e^{-t^2}\, dt\right) = +e^{-y^2}
\]
\[
F_z = 1 + \frac{1}{z} = \frac{z + 1}{z}
\]

由隐函数求导公式：
\[
\frac{\partial z}{\partial x} = -\frac{F_x}{F_z} = \frac{e^{-x^2} z}{z + 1}, \qquad
\frac{\partial z}{\partial y} = -\frac{F_y}{F_z} = -\frac{e^{-y^2} z}{z + 1}
\]

于是：
\[
\boxed{
\frac{\partial z}{\partial x} + \frac{\partial z}{\partial y}
= \frac{z}{z + 1}(e^{-x^2} - e^{-y^2})
}
\]

---

✅ **答案：A**
